---
date: '2020-05-19'
title: '继承'
tags: [javascript]
---

## 构造继承

## 原型继承

## 实例继承

## 拷⻉继承

## 原型 prototype 机制或 apply 和 call ⽅法去实现较简单，建议使⽤构造函数与原型混合⽅式

```javascript
function Parent() {
  this.name = 'wang';
}
function Child() {
  this.age = 28;
}
Child.prototype = new Parent(); //继承了Parent，通过原型
var demo = new Child();
alert(demo.age);
alert(demo.name); //得到被继承的属性
```
